\beginsong
\songname{Dům U Vycházejícího slunce}
\songautor{Jaroslav Mayer}

\verse
Snad [Ami]znáš ten [C]dům za [D]New Or[F]leans,
ve [Ami]{}štítu [C]znak slunce [E]má.
Je to [Ami]dům, kde [C]lká sto [D]chlapců ubo[F]hejch
a v [Ami]němž jsem [E]zkejs i [Ami]já.
\endverse

\verse
Mé mámě Bůh dal věnem
jen prát a šít blue jeans,
táta můj se flákal jen
sám po New Orleans.
\endverse

\verse
Bankrotář se zhroutil před hernou,
jenom bídu svou měl a chlast,
k putykám pak táh tu pouť mizernou
a znal jenom pít a krást.
\endverse

\verse
Být matkou, dám svým synům
lepší dům, než má kdo z vás,
ten dům, kde spím, má emblém sluneční,
ale je v něm jen zima a chlad.
\endverse

\verse
Kdybych směl se hnout z těch kleští,
pěstí vytrhnout tu mříž,
já jak v snách bych šel do New Orleans
a měl tam k slunci blíž. 
\endverse

\endsong
